<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>الحادي</title>
    <link href="https://el7ady.onrender.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://el7ady.onrender.com" />
    <updated>٢٠٢٣-٠٤-٠٢T١٣:٤٣:٥٤+٠٢:٠٠</updated>
    <author>
        <name>حادي</name>
    </author>
    <id>https://el7ady.onrender.com</id>

    <entry>
        <title> أحدث صيحات موضة إكسسوارات النظارات لهذا العام</title>
        <author>
            <name>حادي</name>
        </author>
        <link href="https://el7ady.onrender.com/eyewear-fashion-accessories.html"/>
        <id>https://el7ady.onrender.com/eyewear-fashion-accessories.html</id>
        <media:content url="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt.png" medium="image" />
            <category term="نظارات"/>

        <updated>٢٠٢٣-٠٤-٠٢T١٣:٤٣:٥٤+٠٢:٠٠</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt.png" alt="موضة إكسسوارات النظارات" />
                    أغلب من يشترون النظارات الشمسية يجهلون ضرورة اقتنائهم أحد إكسسوارات النظارات فكل&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt.png" class="type:primaryImage" alt="موضة إكسسوارات النظارات" /></p>
                <p>أغلب من يشترون النظارات الشمسية يجهلون ضرورة اقتنائهم أحد إكسسوارات النظارات فكل اكسسوار منهم له مهمة محددة، فالسلاسل تعلق النظارات برقبتك لكي لا تفقدها، والوسادات بمختلف أنواعها، تمنع انزلاق النظارات عن أذنيك أو أنفك؛ لذا احرص على اقتناء أحدها بسرعة، وسنساعدك على التعرف على أنواع الاكسسوارات المختلفة، وأفضل أماكن البيع.</p>
<h2>أحدث صيحات موضة إكسسوارات النظارات</h2>
<p>توفر أغلب متاجر النظارات الإلكترونية  مثل أمازون واكسباند أفضل أنواع <strong><a href="https://expandoptics.com/%D8%A7%D9%83%D8%B3%D8%B3%D9%88%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B8%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA/c1550688492">إكسسوارات النظارات</a></strong>، من سلاسل وسادات الأذن، وبحالة كنت تبحث عن أكسسوار لنظارتك، فإليك أحدث تشكيلة لعام 2023م، عالية الجودة والجاذبية، ومنها:</p>
<p><strong>سلسلة ذهبية طبية معدنية نسائية:</strong> تلائم كافة ألوان وتصاميم الملابس؛ لأنها متوفرة باللونين الذهبي والفضي، وتتميز بقدرتها على مقاومة الانزلاق، فيمكنك تثبيتها على أطراف النظارة؛ لذا تلائم من يمارسون الرياضة؛ لا تقلق من تغير لونها، لأنها غير متأثرة بعوامل الجو، وآمنة ومريحة ومتينة، ويمكنك غسلها يدويًا.</p>
<p><strong>مثبتات نظارة:</strong> توفر الشركات المصممة تشكيلة رائعة ملائمة لكافة أشكال النظارات، وتختلف خامات صنعها؛ لكن ننصحك بشراء المثبتات المصنوعة من السيليكون؛ لأنه لا يسبب حساسية وخال من الرائحة.</p>
<p><strong>سادات الأنف الإسفنجية:</strong> تتميز بنعومتها وتخفيفها للضغط على الأنف الناجم عن ثقل النظارات، ومضادة للانزلاق ومريحة، وملائمة لأغلب أنواع النظارات سواء شمسية أو معدنية، أو الإطارات البلاستيكية.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1.png" alt="موضة إكسسوارات النظارات" width="1220" height="693" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/responsive/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1-xs.png 300w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/responsive/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1-sm.png 480w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/responsive/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1-md.png 768w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/responsive/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1-lg.png 1024w"></figure>
<p><strong>حوامل النظارات: </strong>صممت للحفاظ على نظارتك من السقوط والخدش، وهي مناسبة لكافة أحجام النظارات، ويستطيع الحامل الواحد حمل نظارتين، ويمكنك تثبيته بحاجب السيارة أيًا كان لونها فالحوامل متوفرة باللونين الفضي والأسود، ولن يؤثر على مدى رؤية السائق مطلقًا، وأكثر ما يميز الحوامل أنها مرنة وقابلة للدوران أفقيًا ورأسيًا بزاوية 180 درجة.</p>
<p><strong>سادات الأذن الطبية المضادة للانزلاق:</strong> متوفرة بأحجام مختلفة ملائمة لكافة مقاسات النظارات، وتتميز بخفة وزنها، ويفضل اختيار الوسادات المصنوعة من السيليكون عال الجودة؛ لأنها أكثر راحة وأمانًا على المستخدم، ويمكن ارتدائها يوميًا لحماية أذنك.<br><strong>مجموعة إصلاح النظارات:</strong> تشمل المجموعة 10 أزواج من وسادات الأنف هوائية بمختلف المقاسات، و24 زوج من وسادات الأنف سيليكونية، وتتميز بكونها مضادة للانزلاق، وبها 24 زوج من وسادات الأنف الأسفنجية، بالإضافة لمقابض الأذن غير قابلة للانزلاق، كل ذلك يأتي لك مع مفك براغي خاص لإصلاح النظارات به رأس مسطح وحامل صامولة، ويمكنك تعليقه بسلسلة مفاتيحك.</p>
<p><strong>حقائب تخزين نظارات:</strong> صنعت من الألياف الطبيعية الدقيقة الناعمة عالية الجودة، وتتوفر باللون الأسود والبيج والرمادي والأبيض، تتميز بخفتها؛ لذا يمكنك استخدامها كحقيبة لحمل النظارة، ومتوفرة بالمقاسين 9×18 و 17×17 سم.</p>
<h3>هل المتاجر الإلكترونية موثوق بها لشراء أكسسوارات النظارات؟</h3>
<p>نعم، يمكنك الوثوق بها إن كانت موثقة رسميًا، ويمكنك الحصول على ضمانات منها.<br>هل توفر المتاجر الإلكترونية سياسة استرجاع؟<br>نعم، توفر المتاجر الإلكترونية سياسة الاسترجاع بخلال يومين، ويلزم إرسال كافة البيانات، وبالتأكيد من الضروري أن يكون المنتج بحالته الأصلية.</p>
<h3>هل هناك رسوم استرجاع؟</h3>
<p>أغلب المتاجر الإلكترونية تفرض رسوم على الاسترجاع، ويمكنك معرفتها من الموقع الإلكتروني الخاص لكل متجر.<br> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
