<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>الحادي</title>
    <link href="https://el7ady.onrender.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://el7ady.onrender.com" />
    <updated>٢٠٢٣-٠٥-٣٠T١٩:٤٦:٤٨+٠٢:٠٠</updated>
    <author>
        <name>حادي</name>
    </author>
    <id>https://el7ady.onrender.com</id>

    <entry>
        <title>كيفية إعداد وصفة برقاق مطبق شهي في المنزل</title>
        <author>
            <name>حادي</name>
        </author>
        <link href="https://el7ady.onrender.com/preparing-a-flatbread-recipe.html"/>
        <id>https://el7ady.onrender.com/preparing-a-flatbread-recipe.html</id>
        <media:content url="https://el7ady.onrender.com/media/posts/5/kyfy-aadd-wSf-brqq-mTbq-shhy-fy-lmnzl-2.jpg" medium="image" />
            <category term="اكلات"/>

        <updated>٢٠٢٣-٠٥-٣٠T١٩:٢٨:٣٤+٠٢:٠٠</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/5/kyfy-aadd-wSf-brqq-mTbq-shhy-fy-lmnzl-2.jpg" alt="كيفية إعداد وصفة برقاق مطبق شهي في المنزل" />
                    من الحلويات الشهيرة والمحبوبة في العالم العربي هو رقاق المطبق. إنها وصفة&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/5/kyfy-aadd-wSf-brqq-mTbq-shhy-fy-lmnzl-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="كيفية إعداد وصفة برقاق مطبق شهي في المنزل" /></p>
                <p class="align-right">من الحلويات الشهيرة والمحبوبة في العالم العربي هو رقاق المطبق. إنها وصفة لذيذة وشهية تتكون من طبقات رقيقة من العجين المقلي، محشوة بمزيج من الجوز أو اللوز ومغطاة بشرائح القطر. يتمتع البرقاق المطبق بقرمشة مميزة ونكهة غنية، وهو يعتبر حلاً مثالياً للمناسبات الخاصة أو لمجرد التمتع بتحلية شهية في أي وقت.</p>
<h2 class="align-right">طريقة تحضير وصفة حلا برقاق مطبق</h2>
<p class="align-right">يمكنك تحضير حلوى<strong> <a href="https://refee.sa/%D9%85%D8%B7%D8%A8%D9%82-%D8%A3%D8%A8%D9%8A%D8%B6-%D9%85%D9%82%D8%B1%D9%85%D8%B4-%D9%85%D8%AC%D9%85%D8%AF/p1045264331">رقاق مطبق</a></strong> بالعديد من الطرق والحشوات حسب ذوقك وما يتوفر لديك من مكونات بالمنزل. ومن أشهر خطوات إعداد وصفة حلا برقاق مطبق شهي في المنزل:</p>
<h3 class="align-right">المكونات</h3>
<ul class="align-right">
<li>1كوب من الدقيق</li>
<li>2 ملاعق كبيرة من السمنة المذابة</li>
<li>نصف كوب من الماء الدافئ</li>
<li>ملعقة صغيرة من عصير الليمون</li>
<li>رشة من الملح</li>
<li>200 غرام من<strong> <a href="https://www.amazon.sa/%D9%85%D8%B3%D8%AD%D9%88%D9%82-%D8%AC%D9%88%D8%B2-%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%86%D8%AF-%D8%AA%D8%A7%D9%83-%D8%AA%D8%A7%D8%AA%D8%8C/dp/B08KXDPZ5F/ref=sr_1_1?crid=1EFPRZC4GWVY1&amp;keywords=%D8%AC%D9%88%D8%B2+%D9%87%D9%86%D8%AF+%D9%85%D9%81%D8%B1%D9%88%D9%85&amp;qid=1685464246&amp;sprefix=%D8%AC%D9%88%D8%B2+%D9%87%D9%86%D8%AF+%D9%85%D9%81%D8%B1%D9%88%D9%85%2Caps%2C164&amp;sr=8-1">الجوز المفروم </a></strong>أو اللوز المقشر</li>
<li>1 ملعقة صغيرة من السكر</li>
<li>رشة من القرفة (اختياري)</li>
<li>شرائح القطر للتزيين</li>
</ul>
<h3 class="align-right">خطوات التحضير</h3>
<ul class="align-right">
<li>في وعاء كبير، قم بخلط الدقيق والسمنة المذابة جيدًا حتى يصبح الخليط مثل الفتات.</li>
<li>أضيفي الماء الدافئ تدريجياً وعصير الليمون إلى الخليط، واعجني المكونات حتى تتكون عجينة ناعمة ولينة.</li>
<li>ضعي العجينة على سطح مرشوش بالدقيق وقومي بعجنها لمدة 5-10 دقائق حتى تصبح متماسكة ومرنة.</li>
<li>قسّمي العجينة إلى كرات صغيرة وضعيها في طبق مغطى بالنايلون لمدة 30 دقيقة لترتاح.</li>
<li>في الوقت نفسه، قومي بخلط الجوز المفروم أو اللوز المقشر في وعاء مع إضافة السكر والقرفة إذا كنت تفضل النكهة المميزة.</li>
<li>سخّني الزيت في قدر عميق على نار متوسطة.</li>
<li>بعد ان ترتاح العجينة، قومي بفردها بمساعدة الدقيق على سطح عمل نظيف حتى تصبح رقيقة، ثم قومي بقصها إلى مستطيلات صغيرة بحجم متوسط.</li>
<li>وزعي ملعقة صغيرة من خليط الجوز أو اللوز على كل مستطيل من العجين وقومي بطي الجوانب الطويلة لتحشي العجينة بالحشوة.</li>
<li>قومي بلف العجينة حول الحشوة كأنك تلفها، وبتثبيت الطرف بالماء لتغلقها جيدًا.</li>
<li>أفردي رقائق المطبق بلطف بمساعدة المدلكة أو النشابة بحيث يصبح سمكها متساويًا ورقة رقيقة.</li>
<li>قومي بقصها إلى شرائح مستطيلة أو مربعة حسب الرغبة.</li>
<li>اغمسي كل شريحة من الرقاق في الزيت الساخن حتى تصبح ذهبية اللون من الجانبين. قد يستغرق ذلك حوالي دقيقتين لكل جانب.</li>
<li>انقلي المطبق إلى طبق مبطن بورق المطبخ ليتخلص من الزيت الزائد.</li>
<li>قومي بتزيين كل شريحة من رقاق المطبق بشرائح القطر المفضلة لديك.</li>
<li>قدمي رقاق المطبق الشهي والساخن في طبق تقديم جميل واستمتعي به مع العائلة والأصدقاء.<br>
<h2> </h2>
</li>
</ul>
<h2 class="align-right"><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/5/kyfy-aadd-wSf-brqq-mTbq-shhy-fy-lmnzl-1-1.jpg" alt="كيفية إعداد وصفة برقاق مطبق شهي في المنزل" width="640" height="320" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://el7ady.onrender.com/media/posts/5/responsive/kyfy-aadd-wSf-brqq-mTbq-shhy-fy-lmnzl-1-1-xs.jpg 300w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/5/responsive/kyfy-aadd-wSf-brqq-mTbq-shhy-fy-lmnzl-1-1-sm.jpg 480w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/5/responsive/kyfy-aadd-wSf-brqq-mTbq-shhy-fy-lmnzl-1-1-md.jpg 768w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/5/responsive/kyfy-aadd-wSf-brqq-mTbq-shhy-fy-lmnzl-1-1-lg.jpg 1024w"></figure></h2>
<h2 class="align-right">نصائح لنجاح وصفة الحلا برقاق المطبق في المنزل</h2>
<p class="align-right"> </p>
<p class="align-right">إليك بعض النصائح التي يمكن أن تساعدك في تحقيق نجاح وصفة برقاق مطبق شهي في المنزل:</p>
<ol>
<li class="align-right"><strong>استخدم العجينة الرقيقة:</strong> قم بتمدد العجينة بشكل جيد حتى تصبح رقيقة وشفافة. يمكن استخدام مدلكة أو نشابة لتسهيل العملية.</li>
<li class="align-right"><strong>احرص على تحشية المطبق بكمية مناسبة من الحشوة:</strong> لا تضع كمية كبيرة من الحشوة في العجينة، حيث قد تؤدي إلى صعوبة في طيها وإغلاقها بشكل صحيح. استخدم ملعقة صغيرة من الحشوة لكل قطعة عجين.</li>
<li class="align-right"><strong>لا تجعل الزيت ساخنًا جدً</strong>ا: قم بتسخين الزيت على نار متوسطة، ولا تجعله ساخنًا جدًا. زيت ساخن جدًا قد يؤدي إلى حرق المطبق بسرعة قبل أن تنضج جيدًا من الداخل.</li>
<li class="align-right"><strong>التحكم في وقت القلي</strong>: يجب قلي رقاق المطبق حتى يصبح ذهبي اللون ومقرمش. قد تستغرق العملية دقائق قليلة لكل جانب، لذا حافظ على مراقبتها باستمرار لتجنب حرقها.</li>
<li class="align-right"><strong>تصريف الزيت الزائد</strong>: بعد قلي رقائق المطبق، قم بنقلها إلى منخل أو طبق مبطن بورق المطبخ لتصريف الزيت الزائد قبل تقديمها. هذا يساعد في الحفاظ على قرمشتها وتجنب أن تكون دهنية جدًا.</li>
<li class="align-right"><strong>تزيين بشرائح القط</strong>ر: قم بتزيين رقاق المطبق بشرائح القطر المفضلة لديك قبل تقديمها. يمكنك استخدام القطر العادي أو تجربة نكهات مختلفة مثل الورد أو اللوز.</li>
<li class="align-right"><strong>تناولها وهي ساخنة</strong>: رقاق المطبق تكون ألذ عندما تكون ساخنة ومقرمشة. قم بتقديمها فور انتهائك من قليها للاستمتاع بأفضل طعم وقوام.<br><br></li>
</ol>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>اشهر أنواع العسل البري</title>
        <author>
            <name>حادي</name>
        </author>
        <link href="https://el7ady.onrender.com/types-of-wild-honey.html"/>
        <id>https://el7ady.onrender.com/types-of-wild-honey.html</id>
        <media:content url="https://el7ady.onrender.com/media/posts/4/shhr-nwaa-laasl-lbry-2-1.jpg" medium="image" />
            <category term="عسل"/>

        <updated>٢٠٢٣-٠٥-٣٠T١٩:٣٠:٢٢+٠٢:٠٠</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/4/shhr-nwaa-laasl-lbry-2-1.jpg" alt="اشهر أنواع العسل البري" />
                    يوجد العديد من أنواع العسل البري حول العالم وتختلف تلك الأنواع من&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/4/shhr-nwaa-laasl-lbry-2-1.jpg" class="type:primaryImage" alt="اشهر أنواع العسل البري" /></p>
                <p>يوجد العديد من أنواع العسل البري حول العالم وتختلف تلك الأنواع من حيث النكهة واللون والخصائص الصحية والعلاجية التي تتميز بها كل نوع. وهناك مجموعة من اشهر أنواع العسل البري التي يفضلها المستخدمين عن غيرها حول العالم، لمذاقها المميز، وفوائدها المتعددة.</p>
<h2>اشهر أنواع العسل البري</h2>
<p>تتميز اشهر أنواع العسل البري بجودة صناعتها، وعدم اختلاطفها بأي من المواد الصناعية وذلك ما يميزها عن غيرها من الأنواع. ومن بين أشهر أنواع العسل البري:</p>
<h2>عسل السدر البري</h2>
<p>عسل السدر البري هو نوع من العسل الذي يتم استخراجه من أشجار السدر البري، ويُعد أحد أفضل أنواع العسل المتوفرة في العالم. يتميز بلونه الداكن ونكهته القوية والمميزة التي تترك طعماً لذيذاً في الفم، كما أنه يحتوي على فوائد عديدة للصحة العامة، بما في ذلك:</p>
<ol>
<li><strong>مضاد للبكتيريا والفطريات</strong>: يحتوي عسل السدر البري على مركبات مضادة للبكتيريا والفطريات، والتي تساعد في الحد من نمو الجراثيم والفطريات المسببة للأمراض.</li>
<li><strong>مضاد للأكسدة</strong>: يحتوي عسل السدر البري على مركبات مضادة للأكسدة مثل الفلافونويدات والفينولات، والتي تساعد في الوقاية من الأضرار التي تسببها الجذور الحرة في الجسم.</li>
<li><strong>تحسين صحة الجهاز المناعي</strong>: يحتوي عسل السدر البري على مواد مضادة للالتهابات والتي تعمل على تحسين صحة الجهاز المناعي والحد من الأمراض المختلفة.</li>
<li><strong>تحسين صحة الجهاز الهضمي</strong>: يمتلك عسل السدر البري خصائص مضادة للبكتيريا التي تحمي الجهاز الهضمي من الإصابة بالعدوى، كما أنه يعزز صحة الأمعاء ويساعد في الهضم.<br><strong>الاستخدام الطبي التقليدي</strong>: يستخدم عسل السدر البري في الطب البديل لعلاج العديد من الأمراض والحالات المختلفة مثل السعال والتهابات الجهاز التنفسي والحساسية وغيرها.</li>
<li>كما يمكن استخدام عسل السدر البري بعدة طرق مثل تناوله مباشرةً، أو إضافته إلى الأطعمة والمشروبات الساخنة والباردة، كما يمكن استخدامه كعلاج طبيعي للحروق والجروح البسيطة. يجب تخزين عسل السدر البري في مكان بارد وجاف بعيداً عن الضوء الشمسي للحفاظ على نضارته وجودته.</li>
</ol>
<h2><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/4/shhr-nwaa-laasl-lbry-1.jpg" alt="اشهر أنواع العسل البري" width="640" height="320" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://el7ady.onrender.com/media/posts/4/responsive/shhr-nwaa-laasl-lbry-1-xs.jpg 300w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/4/responsive/shhr-nwaa-laasl-lbry-1-sm.jpg 480w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/4/responsive/shhr-nwaa-laasl-lbry-1-md.jpg 768w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/4/responsive/shhr-nwaa-laasl-lbry-1-lg.jpg 1024w"></figure></h2>
<h2>عسل  الغابات البرية</h2>
<p><br>عسل الغابات البرية هو <strong><a href="https://cah.com.sa/%D8%B9%D8%B3%D9%84-%D8%A7%D8%B9%D8%B3%D8%A7%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%B1%D8%A8%D9%88%D8%B9-%D9%84%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%84">عسل طبيعي</a></strong> يتم جمعه من النحل الموجود في الغابات البرية، حيث يتغذى النحل على أزهار الأشجار والنباتات البرية الموجودة في هذه المناطق. يتميز عسل الغابات البرية بنكهة قوية وطعم غني ومميز، وهو مصدر غني بالعديد من العناصر الغذائية والفيتامينات والمعادن الهامة للجسم.</p>
<p>كما يحتوي عسل الغابات البرية على نسبة عالية من الأحماض الأمينية والفيتامينات والمعادن مثل الحديد والمغنيسيوم والبوتاسيوم والكالسيوم والزنك، والتي تعمل على تحسين صحة الجهاز المناعي وتعزيز النمو والتطور السليم للجسم.</p>
<p>كما يحتوي على مركبات مضادة للأكسدة، والتي تساعد في الحماية من الأمراض وتأخير عملية الشيخوخة.<br>وذلك ما يجعله يستخدم في علاجات الطب البديل، لعلاج العديد من الأمراض والحالات المختلفة مثل الحساسية والالتهابات والأمراض المختلفة لأنه يحتوي على خصائص مضادة للبكتيريا والفطريات والالتهابات.</p>
<h2>عسل الكينا</h2>
<p>عسل الكينا هو عسل طبيعي يتم جمعه من زهور شجرة الكينا، وهي شجرة تنمو في مناطق جنوب شرق آسيا وجنوب غرب الصين. يتميز عسل الكينا بلونه الداكن ونكهته القوية والمميزة، وهو يعد مصدراً غنياً بالعديد من العناصر الغذائية المفيدة للجسم.<br>كما يحتوي عسل الكينا على نسبة عالية من الفيتامينات والمعادن مثل الحديد والمغنيسيوم والكالسيوم والزنك والبوتاسيوم، والتي تعمل على تحسين صحة الجهاز المناعي وتعزيز النمو والتطور السليم للجسم. كما يحتوي على مركبات مضادة للأكسدة، والتي تساعد في الحماية من الأمراض وتأخير عملية الشيخوخة.</p>
<h2>عسل اللافندر</h2>
<p>عسل اللافندر هو عسل طبيعي يتم جمعه من أزهار نبات اللافندر. يتميز عسل اللافندر بلونه الفاتح ونكهته المميزة التي تحمل رائحة اللافندر العطرية الرائعة. يحتوي عسل اللافندر على العديد من المواد المفيدة للصحة، بما في ذلك المواد المضادة للبكتيريا والفيروسات والفطريات.<br>ويستخدم عسل اللافندر في <a href="https://www.nccam.gov.sa/">الطب البديل</a> لعلاج الكثير من الحالات الصحية، مثل مشاكل الجهاز التنفسي والتهابات الحلق والتهابات الأذن والصداع والأرق والتشنجات والألم العضلي والهضمي والحالات النفسية مثل القلق والتوتر. كما أنه يعتبر مهدئًا للأعصاب ويساعد في تحسين النوم والاسترخاء.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>عسل المانوكا وتأثيره على المناعة</title>
        <author>
            <name>حادي</name>
        </author>
        <link href="https://el7ady.onrender.com/manuka-honey.html"/>
        <id>https://el7ady.onrender.com/manuka-honey.html</id>
        <media:content url="https://el7ady.onrender.com/media/posts/3/aasl-lmnwk-wtthyrh-aal~-lmnaa-2-1.jpg" medium="image" />
            <category term="عسل"/>

        <updated>٢٠٢٣-٠٥-٣٠T١٩:٣١:٥٦+٠٢:٠٠</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/3/aasl-lmnwk-wtthyrh-aal~-lmnaa-2-1.jpg" alt="عسل المانوكا وتأثيره على المناعة" />
                    عسل المانوكا هو نوع من أنواع العسل المأخوذ من ازهار شجرة المانوكا&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/3/aasl-lmnwk-wtthyrh-aal~-lmnaa-2-1.jpg" class="type:primaryImage" alt="عسل المانوكا وتأثيره على المناعة" /></p>
                <p>عسل المانوكا هو نوع من أنواع العسل المأخوذ من ازهار شجرة المانوكا النيوزيلندية. يعتبر عسل المانوكا مميزًا بفضل محتواه العالي من مادة الميثيل جليوكسال، التي تمنحه خصائص مضادة للبكتيريا والفطريات والفيروسات، مما يجعله فعالًا في الوقاية من العديد من الأمراض.</p>
<h2>تأثير عسل المانوكا على نظام المناعة</h2>
<p>تشير الدراسات إلى أن <a href="https://wadimanuka.com/">عسل مانوكا</a> له تأثير إيجابي على نظام المناعة. ويعود ذلك إلى محتواه العالي من الفيتامينات والمعادن والأحماض الأمينية والإنزيمات والمواد الكيميائية النباتية، التي تعمل جميعها على تعزيز نظام المناعة وتحسين وظائفه.<br>علاوة على ذلك، تمتلك خصائص الميثيل جليوكسال في عسل المانوكا تأثيرًا مضادًا للالتهابات، والتي يمكن أن تساعد على تخفيف الأعراض المرتبطة ب<a href="https://www.moh.gov.sa/HealthAwareness/EducationalContent/Diseases/Chest/Pages/002.aspx">التهابات الجهاز التنفسي</a> والحلق.</p>
<h2>تأثير عسل المانوكا في الوقاية من الأمراض</h2>
<p>يعتبر عسل المانوكا فعالًا في الوقاية من العديد من الأمراض والمشكلات الصحية. فعلى سبيل المثال، يمكن استخدامه للوقاية من التهابات الجهاز التنفسي العلوي، مثل نزلات البرد والأنفلونزا، وكذلك للوقاية من التهاب الحلق والتهابات اللثة.</p>
<h2>عسل المانوكا ومكافحة البكتيريا</h2>
<p>يعد عسل المانوكا فعالًا في مكافحة البكتيريا المقاومة للمضادات الحيوية، وذلك بفضل وجود مادة الميثيل جليوكسال فيه. هذه المادة تمتلك خصائص مضادة للبكتيريا والفيروسات والفطريات، وتعتبر العامل الرئيسي في فعالية عسل المانوكا في مكافحة العدوى.<br>تمت دراسة فعالية عسل المانوكا في مكافحة بعض البكتيريا المقاومة للمضادات الحيوية، مثل بكتيريا العنقوديات الذهبية والمكورات العنقودية البشرية، ووجد أنه يعمل على تثبيط نمو هذه البكتيريا وقتلها بشكل فعال.<br>وتعتبر البكتيريا المقاومة للمضادات الحيوية من المشكلات الصحية العالمية الرئيسية، حيث إن استخدام المضادات الحيوية بشكل كبير يؤدي إلى تطور البكتيريا المقاومة لها، وتعزيز قدرتها على البقاء على قيد الحياة والانتشار. ويعد عسل المانوكا بمثابة بديل طبيعي وآمن للاستخدام في مكافحة البكتيريا المقاومة للمضادات الحيوية، ويمكن استخدامه كمكمل للعلاج الطبي التقليدي.</p>
<h2><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/3/aasl-lmnwk-wtthyrh-aal~-lmnaa-1.jpg" alt="عسل المانوكا وتأثيره على المناعة" width="640" height="320" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://el7ady.onrender.com/media/posts/3/responsive/aasl-lmnwk-wtthyrh-aal~-lmnaa-1-xs.jpg 300w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/3/responsive/aasl-lmnwk-wtthyrh-aal~-lmnaa-1-sm.jpg 480w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/3/responsive/aasl-lmnwk-wtthyrh-aal~-lmnaa-1-md.jpg 768w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/3/responsive/aasl-lmnwk-wtthyrh-aal~-lmnaa-1-lg.jpg 1024w"></figure></h2>
<h2>تحذيرات حول استخدام عسل المانوكا</h2>
<p>يجب أن يتم استخدام عسل المانوكا بحذر، خاصة إذا كان يتم استخدامه كمكمل غذائي، وذلك لأنه يمكن أن يؤدي إلى ارتفاع مستويات السكر في الدم. كما ينبغي تجنب إعطاء عسل المانوكا للأطفال الذين تقل أعمارهم عن عامين، لأنه يمكن أن يتسبب في الإصابة بعدوى بوتولينوم.<br>بالإضافة إلى ذلك، ينبغي شراء عسل المانوكا من مصادر موثوقة، لأن هناك بعض المنتجات المزورة التي يمكن أن تحتوي على كميات قليلة جدًا من مادة الميثيل جليوكسال، مما يجعلها غير فعالة في الوقاية من الأمراض.ف<br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>أسرار تنظيف الأرضيات المختلفة: دليل شامل للحفاظ على بريق منزلك</title>
        <author>
            <name>حادي</name>
        </author>
        <link href="https://el7ady.onrender.com/ceramic-floor-cleaning.html"/>
        <id>https://el7ady.onrender.com/ceramic-floor-cleaning.html</id>
        <media:content url="https://el7ady.onrender.com/media/posts/2/srr-tnZyf-lrDyt-lsyrmyk-2.jpg" medium="image" />
            <category term="منظفات"/>

        <updated>٢٠٢٣-٠٥-٣٠T١٩:٤٦:٤٨+٠٢:٠٠</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/2/srr-tnZyf-lrDyt-lsyrmyk-2.jpg" alt="أسرار تنظيف الأرضيات" />
                    تعتبر الأرضيات من أهم العناصر في ديكور منزلك، فهي تضفي جمالًا وأناقة&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/2/srr-tnZyf-lrDyt-lsyrmyk-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="أسرار تنظيف الأرضيات" /></p>
                <p>تعتبر الأرضيات من أهم العناصر في ديكور منزلك، فهي تضفي جمالًا وأناقة على المساحات وتعكس ذوقك الشخصي. ولكن، من أجل الحفاظ على بريق وجمال الأرضيات، يجب عليك معرفة كيفية تنظيفها عن طريق التعرف على أسرار تنظيف الأرضيات المختلفة: دليل شامل للحفاظ على بريق منزل .</p>
<p>تنظيف الأرضيات الخشبية</p>
<p>تنظيف الأرضيات الخشبية يتطلب اهتمامًا خاصًا واستخدام تقنيات مناسبة للحفاظ على جمالها ولمعانها. فيما يلي خطوات هامة لتنظيف الأرضيات الخشبية:</p>
<h3>إزالة الأتربة والشوائب</h3>
<p>قبل البدء في تنظيف الأرضية الخشبية، استخدم ممسحة جافة أو مكنسة لإزالة الأتربة والشوائب السطحية. يمكن أيضًا استخدام مكنسة كهربائية برأس خشبي لمناطق أكبر.</p>
<h3>استخدام منظف خاص للأرضيات الخشبية</h3>
<p>استخدم منظفًا معتمدًا خاصًا للأرضيات الخشبية. تجنب استخدام الماء بكميات كبيرة أو المنظفات القوية التي قد تتسبب في تلف الخشب. قم باتباع تعليمات الاستخدام الموجودة على العبوة.</p>
<h3>المسح بلطف</h3>
<p>استخدم قطعة قماش نظيفة ورطبة لمسح الأرضية بلطف باستخدام المنظف المخصص. احرص على عدم ترطيب القماش أو الأرضية بشكل زائد.</p>
<h3>التعامل مع البقع العنيدة</h3>
<p>في حال وجود بقع عنيدة على الأرضية الخشبية، يمكن استخدام منظف خاص للبقع أو خلطة من الماء والخل الأبيض المخفف لإزالتها. استخدم قطعة قماش نظيفة وامسح البقعة بلطف دون فرك قوي لتجنب إلحاق الضرر بالخشب.</p>
<h3>التجفيف الجيد</h3>
<p>بعد المسح، قم بتجفيف الأرضية تمامًا باستخدام منشفة نظيفة وجافة. التجفيف الجيد يساعد في منع تراكم الماء وحماية الخشب من التلف.</p>
<h3>الحفاظ على البريق والحماية</h3>
<p>بعد تنظيف الأرضية الخشبية، يمكن استخدام منتج مخصص لتلميع الخشب لإعادة اللمعان والحفاظ على جمالها. كما يُنصح بوضع حصيرة أو سجادة في المناطق ذات حركة مرور مكثفة لحماية الأرضية من الخدوش والتلف.</p>
<h2><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/2/srr-tnZyf-lrDyt-lsyrmyk-1-1.jpg" alt="أسرار تنظيف الأرضيات" width="640" height="320" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://el7ady.onrender.com/media/posts/2/responsive/srr-tnZyf-lrDyt-lsyrmyk-1-1-xs.jpg 300w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/2/responsive/srr-tnZyf-lrDyt-lsyrmyk-1-1-sm.jpg 480w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/2/responsive/srr-tnZyf-lrDyt-lsyrmyk-1-1-md.jpg 768w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/2/responsive/srr-tnZyf-lrDyt-lsyrmyk-1-1-lg.jpg 1024w"></figure></h2>
<h2>تنظيف الأرضيات السيراميك</h2>
<p>تنظيف الأرضيات السيراميكية يعتبر مهمة سهلة ويمكن إتباع الخطوات التالية للحصول على نتائج جيدة:</p>
<h3>إزالة الأتربة والشوائب</h3>
<p>استخدم مكنسة كهربائية أو ممسحة جافة لإزالة الأتربة والشوائب السطحية من الأرضية السيراميكية. يمكنك أيضًا استخدامممسحة مبللة بقليل من الماء لتنظيف الأتربة الخفيفة.</p>
<h3>تحضير محلول التنظيف</h3>
<p>استخدم محلول ماء دافئ و<a href="https://ormaksa.com/%D9%85%D9%86%D8%B8%D9%81-%D8%B7%D8%A8%D9%8A%D8%B9%D9%8A-%D9%84%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%D8%A7%D8%AA/p2026601659">منظف سيراميك</a> فعال. يمكنك استخدام منظف متاح تجاريًا أو صنع محلول مناسب باستخدام ماء دافئ وقليل من المنظف العادي غير القوي.</p>
<h3>المسح بالمحلول</h3>
<p>استخدم قطعة قماش نظيفة أو ممسحة مبللة بالمحلول لمسح الأرضية بلطف. قم بتوزيع المحلول على الأرضية وامسح باتجاهات مستقيمة. تجنب استخدام كميات كبيرة من الماء لتجنب تسرب الماء إلى الفواصل بين البلاط.</p>
<h3>التعامل مع البقع العنيدة</h3>
<p>إذا وجدت بقعًا عنيدة على الأرضية السيراميكية، يمكن استخدام قليل من المحلول المنظف المركز على البقعة المعندة. استخدم قطعة قماش نظيفة وامسح البقعة بلطف حتى تزول.</p>
<h3>شطف الأرضية</h3>
<p>بعد المسح، قم بشطف الأرضية جيدًا باستخدام قطعة قماش نظيفة مبللة بالماء النظيف لإزالة أي بقايا من المحلول المنظف.</p>
<h3>التجفيف الجيد</h3>
<p>استخدم منشفة نظيفة وجافة لتجفيف الأرضية تمامًا بعد الشطف. التجفيف الجيد يساعد في منع تراكم الماء والحفاظ على بريق الأرضية السيراميكية.</p>
<h3>تنظيف الأرضيات الرخامية</h3>
<p>تنظيف الأرضيات الرخامية يتطلب عناية خاصة للحفاظ على جمالها ولمعانها. إليك بعض الخطوات التي يمكن اتباعها لتنظيف الأرضيات الرخامية:</p>
<h3>إزالة الأتربة والشوائب</h3>
<p>استخدم<a href="https://www.amazon.sa/%D9%85%D9%83%D9%86%D8%B3%D8%A9-%D8%A8%D9%8A%D8%AF-%D8%B1%D9%88%D9%8A%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%88%D8%B1%D8%AF%D8%8C-%D8%A7%D8%AD%D9%85%D8%B1%D8%8C-Dc1612/dp/B083RQVG59/ref=sr_1_1?keywords=%D9%85%D9%83%D9%86%D8%B3%D8%A9+%D9%86%D8%A7%D8%B9%D9%85%D8%A9&amp;qid=1685467387&amp;sr=8-1"> مكنسة ناعمة </a>أو ممسحة لإزالة الأتربة والشوائب السطحية من الأرضية الرخامية. تأكد من عدم استخدام فرشاة صلبة أو أداة قاسية قد تتسبب في خدش الرخام.</p>
<h3>تحضير محلول تنظيف لطيف</h3>
<p>استخدم محلول ماء دافئ ومنظف لطيف وغير حمضي لتنظيف الأرضية الرخامية. يمكنك استخدام منظف خاص للرخام المتاح في الأسواق أو استخدام محلول من الماء الدافئ وقليل من الصابون الناعم.</p>
<h3>المسح بلطف</h3>
<p>استخدم قطعة قماش نظيفة ورقيقة أو ممسحة مبللة بالمحلول لمسح الأرضية بلطف. تجنب استخدام كميات كبيرة من الماء لتجنب تجمع المياه على السطح والتسبب في تلف الرخام.<br>التعامل مع البقع العنيدة<br>إذا كانت هناك بقع عنيدة على الأرضية الرخامية، يمكن استخدام محلول من الماء والخل لتنظيفها. ضع قليلًا من الخل على البقعة وامسحها بلطف باستخدام قطعة قماش نظيفة.</p>
<h3>الشطف الجيد</h3>
<p>بعد المسح، قم بشطف الأرضية جيدًا باستخدام قطعة قماش نظيفة مبللة بالماء النظيف لإزالة أي بقايا من المحلول المنظف أو الخل.</p>
<h3>التجفيف الجيد</h3>
<p>استخدم منشفة نظيفة وجافة لتجفيف الأرضية تمامًا بعد الشطف. قم بتجفيف الرخام بلطف وتأكد من عدم ترك أي بقايا مائية على السطح.</p>
<h3>استخدام منتج لتلميع الرخام</h3>
<p>لمنح الرخام لمعانًا إضافيًا وحمايته من التلف، يمكنك استخدام منتج خاص لتلميع الرخام. اتبع تعليمات<br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title> أحدث صيحات موضة إكسسوارات النظارات لهذا العام</title>
        <author>
            <name>حادي</name>
        </author>
        <link href="https://el7ady.onrender.com/eyewear-fashion-accessories.html"/>
        <id>https://el7ady.onrender.com/eyewear-fashion-accessories.html</id>
        <media:content url="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt.png" medium="image" />
            <category term="نظارات"/>

        <updated>٢٠٢٣-٠٤-٠٢T١٣:٤٣:٥٤+٠٢:٠٠</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt.png" alt="موضة إكسسوارات النظارات" />
                    أغلب من يشترون النظارات الشمسية يجهلون ضرورة اقتنائهم أحد إكسسوارات النظارات فكل&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt.png" class="type:primaryImage" alt="موضة إكسسوارات النظارات" /></p>
                <p>أغلب من يشترون النظارات الشمسية يجهلون ضرورة اقتنائهم أحد إكسسوارات النظارات فكل اكسسوار منهم له مهمة محددة، فالسلاسل تعلق النظارات برقبتك لكي لا تفقدها، والوسادات بمختلف أنواعها، تمنع انزلاق النظارات عن أذنيك أو أنفك؛ لذا احرص على اقتناء أحدها بسرعة، وسنساعدك على التعرف على أنواع الاكسسوارات المختلفة، وأفضل أماكن البيع.</p>
<h2>أحدث صيحات موضة إكسسوارات النظارات</h2>
<p>توفر أغلب متاجر النظارات الإلكترونية  مثل أمازون واكسباند أفضل أنواع <strong><a href="https://expandoptics.com/%D8%A7%D9%83%D8%B3%D8%B3%D9%88%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B8%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA/c1550688492">إكسسوارات النظارات</a></strong>، من سلاسل وسادات الأذن، وبحالة كنت تبحث عن أكسسوار لنظارتك، فإليك أحدث تشكيلة لعام 2023م، عالية الجودة والجاذبية، ومنها:</p>
<p><strong>سلسلة ذهبية طبية معدنية نسائية:</strong> تلائم كافة ألوان وتصاميم الملابس؛ لأنها متوفرة باللونين الذهبي والفضي، وتتميز بقدرتها على مقاومة الانزلاق، فيمكنك تثبيتها على أطراف النظارة؛ لذا تلائم من يمارسون الرياضة؛ لا تقلق من تغير لونها، لأنها غير متأثرة بعوامل الجو، وآمنة ومريحة ومتينة، ويمكنك غسلها يدويًا.</p>
<p><strong>مثبتات نظارة:</strong> توفر الشركات المصممة تشكيلة رائعة ملائمة لكافة أشكال النظارات، وتختلف خامات صنعها؛ لكن ننصحك بشراء المثبتات المصنوعة من السيليكون؛ لأنه لا يسبب حساسية وخال من الرائحة.</p>
<p><strong>سادات الأنف الإسفنجية:</strong> تتميز بنعومتها وتخفيفها للضغط على الأنف الناجم عن ثقل النظارات، ومضادة للانزلاق ومريحة، وملائمة لأغلب أنواع النظارات سواء شمسية أو معدنية، أو الإطارات البلاستيكية.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1.png" alt="موضة إكسسوارات النظارات" width="1220" height="693" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/responsive/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1-xs.png 300w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/responsive/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1-sm.png 480w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/responsive/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1-md.png 768w ,https://el7ady.onrender.com/media/posts/1/responsive/Hdth-SyHt-mwD-ksswrt-lnZrt-1-lg.png 1024w"></figure>
<p><strong>حوامل النظارات: </strong>صممت للحفاظ على نظارتك من السقوط والخدش، وهي مناسبة لكافة أحجام النظارات، ويستطيع الحامل الواحد حمل نظارتين، ويمكنك تثبيته بحاجب السيارة أيًا كان لونها فالحوامل متوفرة باللونين الفضي والأسود، ولن يؤثر على مدى رؤية السائق مطلقًا، وأكثر ما يميز الحوامل أنها مرنة وقابلة للدوران أفقيًا ورأسيًا بزاوية 180 درجة.</p>
<p><strong>سادات الأذن الطبية المضادة للانزلاق:</strong> متوفرة بأحجام مختلفة ملائمة لكافة مقاسات النظارات، وتتميز بخفة وزنها، ويفضل اختيار الوسادات المصنوعة من السيليكون عال الجودة؛ لأنها أكثر راحة وأمانًا على المستخدم، ويمكن ارتدائها يوميًا لحماية أذنك.<br><strong>مجموعة إصلاح النظارات:</strong> تشمل المجموعة 10 أزواج من وسادات الأنف هوائية بمختلف المقاسات، و24 زوج من وسادات الأنف سيليكونية، وتتميز بكونها مضادة للانزلاق، وبها 24 زوج من وسادات الأنف الأسفنجية، بالإضافة لمقابض الأذن غير قابلة للانزلاق، كل ذلك يأتي لك مع مفك براغي خاص لإصلاح النظارات به رأس مسطح وحامل صامولة، ويمكنك تعليقه بسلسلة مفاتيحك.</p>
<p><strong>حقائب تخزين نظارات:</strong> صنعت من الألياف الطبيعية الدقيقة الناعمة عالية الجودة، وتتوفر باللون الأسود والبيج والرمادي والأبيض، تتميز بخفتها؛ لذا يمكنك استخدامها كحقيبة لحمل النظارة، ومتوفرة بالمقاسين 9×18 و 17×17 سم.</p>
<h3>هل المتاجر الإلكترونية موثوق بها لشراء أكسسوارات النظارات؟</h3>
<p>نعم، يمكنك الوثوق بها إن كانت موثقة رسميًا، ويمكنك الحصول على ضمانات منها.<br>هل توفر المتاجر الإلكترونية سياسة استرجاع؟<br>نعم، توفر المتاجر الإلكترونية سياسة الاسترجاع بخلال يومين، ويلزم إرسال كافة البيانات، وبالتأكيد من الضروري أن يكون المنتج بحالته الأصلية.</p>
<h3>هل هناك رسوم استرجاع؟</h3>
<p>أغلب المتاجر الإلكترونية تفرض رسوم على الاسترجاع، ويمكنك معرفتها من الموقع الإلكتروني الخاص لكل متجر.<br> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
